大獲!!!香港可能變武漢 -【武漢肺炎】隔離病房瀕臨爆滿

本港武漢肺炎確診個案近期每日以數十宗幅度增加。醫院管理局總行政經理何婉霞在今日例行記者會指，目前醫院負壓病床及病房使用情況瀕臨爆滿，使用率近七成。她指醫管局正與傳染病專家研究，參考其他國家文獻，嘗試加快病情穩定的病人出院，以盡快騰出更多隔離病床。

何婉霞表示，醫管局參考德國醫療機構的研究。研究指出，病人在首星期體內的病毒數量「相當高」，但在第 2 星期開始下跌，且病毒在身體感染 10 日後，身體雖仍殘留病毒的基因，但病毒培養後不再見有病毒，代表病毒並不是存活。因此未來醫管局會繼續與傳染病專家研究，希望透過病毒的新資料和數據，研究新方式安排病人出院，尋找出路應付負壓病床瀕爆滿的情況。

她未有透露處理病人新方式的初步方向。她指現階段正與專家商討，強調「你哋擔心嘅，都係我地哋擔心」，一切方式以科學實證為根據，有進一步資料會主動公佈。有記者問及，局方會否參考外國做法，將病徵較輕微的確診者留在家中，何回應指，現時政府仍是以「圍堵」政策，做到早隔離、早治療，並加大檢驗和隔離病床的數量。

中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌則向《立場新聞》表示，病毒量在發病後的首兩三天為最高，其後會逐漸下跌，發病後十天仍傳染其他人的機會極微。他指，現時世衞的康復標準，是以「較穩陣」的兩次聚合酶鏈反應（PCR）測試呈陰性作判斷，但開始有人認為此舉「不實際」，因為即使 PCR 測試呈陽性，檢測到的可以是病毒「屍體」，而不是仍存活的病毒。

醫管局研穩定病人轉送二線病床 不希望令醫院癱瘓

現時每有約數十名新增確診者等候病床，有確診者在家中逾一日仍未獲安排到進入醫院，何婉霞對此感到抱歉。她指，現時的負壓病房使用量逾七成，提供予成人的負壓病床約800張，已經「好爆、好滿」。她解釋，因為病人使用病房後的徹底消毒需時。另外，部份小朋友的負壓病床、病房並不適用大人。醫管局亦需要預留深切治療部的負壓病床予情況較嚴重的病人。

醫院未來會新增第二線隔離病床。情況較穩定的病人會轉送至二線隔離病床，騰空一線病床予剛確診的新病人。何婉霞指，如每日確診個案持續高企，預期第二線隔離病床亦會很快爆滿，她擔心新增病床未能應付需求，但不希望有如外國醫院癱瘓的情況出現。
27號確診仲等緊入院

推

可能？有數據仲叫可能

多謝留學狗啦

[更新版]到底大家撐唔撐港台

咁咩數據顯示而家變左武漢呀

你老母臭閪你打乜鳩標題？

日日個案40，50宗你想點撚樣

武漢係醫院爆左煲,有症都唔收,屋企成家死晒
而家香港係瀕臨咋,有冇成街死屍呀?
香港已經=武漢?
喂,有咩數據呀?

屌你老母你有精神分裂就出聲啦，你標題打乜春呀白痴仔

我同你講聲屌你老母臭閪，有病睇醫生啦

有病睇醫生啦柒碌

冇數據就發爛渣呀, 喂,作都作黎等得學下野啦

你自己貼果d乜春黎？你真是痴得好撚嚴重下喔

立場新聞呀,識唔識呀? 咁既料就學人開工?

開乜柒工呀撚樣
你有病早d醫啦

送返大陸醫！

有都醫唔到啦,你都話有數據香港變左武漢

唔使摔角，一早扑咗個五毛

驚閪咩，死嘅廢老多